所羅門群島跟台灣斷交轉而向支那建交

南太平洋島國所羅門群島9月16日宣佈和台灣斷交，同時和中華人民共和國建交。台灣邦交國減少到16個。

蔡英文於2016年上任後，已經有5個邦交國與台灣斷交，台灣多次批評中國以巨額援助誘使台灣友邦轉投中國，但遭到北京當局否認。1983年和台灣建交的所羅門群島是台灣在南太平洋最大的友邦，但成了蔡英文任上和台灣斷交的第六個國家。

台灣外交部今天下午6:30召開記者會， 外交部長‎吳釗燮批評中國以金錢利益壓迫台灣外交空間。‎吳釗燮批評所羅門群島接受中國5億美金的金援，因此與台灣結束30多年的外交關係。

蔡英文隨後也在在總統府發表臨時聲明，批評北京近年來透過金援及政治壓力打壓台灣空間，試圖打擊台灣民心，迫使台灣接受「一國兩制」。

蔡英文強調，台灣最大的共識就是拒絶一國兩制，而台灣也不會放棄提高國防戰略，也不會放棄對香港的支持。 「中華民國台灣會繼續與世界交朋友」蔡英文說。

蔡英文說，中國壓迫台灣邦交國與台灣斷交不僅是對台灣的威脅，也是對國際秩序的挑戰。台灣明天會立即關閉所羅門閉外館，並撤回台灣多年派駐在所國的醫療及技術團隊。但她也感激多年來，支持台灣的所羅門群島人民。

宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

［罷食建議］全民星期五晚白坐吉野家

蠢過隻豬

同個最冇道德底線既國家建交 條路自己揀仆街唔好喊

陷阱，勿進機場送頭。
不要再上當。